（全民不合作檢測）新疆疑藉體檢收集維吾爾人DNA

新疆疑藉體檢收集維吾爾人DNA

2019年2月22日 15:12

【Now新聞台】新疆近年推行「全民體檢」計劃，一直有聲音質疑當局假借檢查名義，大規模收集維吾爾族DNA樣本，加強監控。當地基因測序設備主要供應商，來自美國的生物科技公司決定，終止向新疆銷售相關產品。

全民體檢計劃在新疆實施約三年多。官方數據顯示，單是2016至2017年間，有近3600萬民眾參與。

有別於一般體檢，免費檢查項目包括採集血液、指紋、掃瞄容貌、虹膜，甚或錄音等，計劃理論上屬自願性質，但也有受地方幹部、公安施壓，強制接受檢查的例子。

人權組織一直質疑，政府以檢查之名，收集維吾爾人的DNA與其他生物識別數據編制數據庫，以便監控可疑人物。

計劃所需硬件如基因測序設備，以及用作比對的DNA樣本等，據報得到美國協助。其中，主要設備供應商為總部設於馬薩諸塞州的生物技術公司「賽默飛世爾科技」。公司2017年年報顯示，該年度中國銷售額約為20億美元，佔整體收入一成。

報道指，購入的儀器部分交予公安廳使用，將透過體檢收集得來的DNA，與不同族群的樣本作比對，

以分辨維吾爾族人基因排序，比對樣本由耶魯大學遺傳學者基德提供。報道指，他曾應公安部邀請訪華，建立交情。

新疆當局否認安排全民體檢另有目的，又指採購的DNA測序儀只作內部用途，牽涉其中的美國企業與學者一概否認知悉其設備、樣本等或被濫用。

不過，隨着維吾爾族被打壓的證據逐漸浮面，美國國內關注聲浪越發高漲。輿論壓力下，賽默飛世爾科技周三宣布，不再向新疆銷售基因測序儀等設備，承諾配合美國當局徹查事件。

比貓貓狗狗既DNA佢

申：無寵物

港共

好快香港機場見到

推！

【大規模檢測 = DNA數據庫？】

中共將會派人黎香港進行大型檢測，雖則以防疫為由，但司馬昭之心路人皆知。

我地見坊間有人提醒市民應該盡快進行檢測，避免被採集DNA。但唔好意思，依家政府所提供嘅「一站式」檢測服務已經足以採集大家嘅DNA。

係7月17日，食環署委派咗一間叫Prenetics嘅生物科技公司，提供「一站式」檢測服務。

雖然Prenetics創於香港，但獲阿里巴巴等紅資投資足足4000萬USD。佢地主打圓基因技術（Circle DNA），提供基因檢測服務。用佢地提供嘅檢測套裝，一滴口水就可以檢測到DNA，佢地仲係屈臣氏嘅廣告中聲稱一滴口水可以測試超過500個檢測項目添。電視見到好多人排隊等嘅病毒檢測服務，就係用緊佢地嘅Circle DNA技術。

根據《華爾街日報》係17年嘅報導，中国某啲地區當中，執法部門已經將人民嘅DNA資料同其他生物特徵資訊一齊儲存，包括指紋、肖像、聲紋，並將人民嘅日常舉動（如：網上購物記錄、娛樂習慣）連結埋一齊，方便公安監視人民之餘，並成功透過此舉破案。

而根據XG01係19年一篇關於美國警方透過DNA破案嘅報導，佢地整咗一張圖解釋DNA點樣協助警方破案，方便大家瞭解當中嘅來龍去脈。

推

咩意思

當地基因測序設備主要供應商，來自美國的生物科技公司決定，終止向新疆銷售相關產品。

美國公司助長支共迫害維吾爾人

高鐵站都得啫……